政府派錢一萬｜滙豐恒生眾安用戶凌晨率先收到錢 網民讚準時

政府派錢1萬元的「現金發放計劃」，截至昨日（5日）已有576萬人登記。政府日前亦宣佈，提前兩日至7月6日便能收錢。踏入今日（6日）凌晨時份，有網民表示戶口已有政府過數紀錄，大讚今次派錢「準時」。但相信最先收到錢的為滙豐、恒生及眾安銀行用戶，東亞、中銀及渣打等用戶，則表示凌晨暫未收到錢。

今年《財政預算案》，政府宣布向年滿18歲的香港永久性居民派發1萬元，並於6月21日開始登記，最早一批原定7月8日開始收錢。早前政府表示，6月21至30日經銀行進行電子登記的430萬名合資格人士，可提前於今日開始起2、3日內收到錢。

至於7月1日起經銀行進行電子登記的市民，會在登記後約1星期收到款項；而使用書面表格透過銀行或香港郵政登記的人士，需按年齡分批登記，首批1955年或之前出生的人士，已於6月21日起開始登記；第二批（1956年至1970年出生人士）的開始登記日期為7月5日。

撰文：鄧海興

痕生未收到

HSBC 未有

因為系統有rollback，所以transaction太多，要分好多條 batch行，系統至可早上行番正常模式，今日6點前無，就要等明天

今朝check左 收到錢

21號夜晚11點先登記

唔係政府派一萬 係回水一萬

行山收到數

可唔可以派多次

政府派一萬

邊有人讚

篇野hk01 出，唔怪得

講左成幾個月 而家先收到
讚佢老闆

想問係咪一定會收到message/ letter confirm？hang seng ebanking 整左但收唔到

citi 巳經收到

是但啦
收快d威d?

讚讚讚讚你老母臭閪咩
啲錢我應份攞返
你要我登記仲要等而家仲要多謝你？

光復香港 時代革命

講到恩賜咁dllm
係回水啊

點解唔係中資有先？勾結外國勢力？

行山已拎

又話有奬抽？

7.21呢？

點解唔係中銀先既 想癲覆國家？